保良局平息涉虐風波 與訓練營承辦商解約

【星島日報報道】擾攘逾一個月的保良局領袖紀律訓練營，昨晚有新進展，保良局宣布與承辦機構「導航訓練中心」協議解約，以平息事件。據悉，保良局考慮到近期社會與學校關注訓練營內容，正進行三個月的全面檢視，料暑假前公布日後類似活動的重整安排，冀重拾公眾信心。立法會教育界議員葉建源認為，保良局與承辦機構解約屬負責任的做法。

保良局昨晚在網上宣布，與領袖紀律訓練營的承辦機構「導航訓練中心」達成協議，雙方已解除合約，即時終止所有訓練營活動。為全面檢視訓練營服務，保良局去年八月成立了專責顧問委員會，成員包括保良局副主席馬清楠、前警務處處長鄧竟成及另外兩名總理，正進行三個月的全面檢視，據悉最快可在暑假前完成檢討。

據悉委員會初步認為，日後舉辦同類活動須與時並進，不應再側重於紀律訓練，以照顧不同學校與學生個別差異，至於具體活動內容須作何調整，仍有待委員會完成最終報告，提交董事會討論後始能敲定，但可以肯定的是，屆時將會是全新的安排。

保良局上月宣布已報名訓練營的學校與機構可取消預約，據悉今個月所有預約已全數取消。據了解，保良局高層認為學校與持份者對訓練營有相當憂慮，若不果斷處理，會影響保良局聲譽，而剛於本周二出任保良局主席的陳細潔，由於上任前已擔任保良局的教育服務委員會主任委員，故甫上任後即高度關注訓練營爭議，隨即召開董事會商討對策，並與「導航訓練中心」負責人會面，最終考慮到近期情況，雙方均同意協議解約，據悉合約於明年才屆滿，今次提前解約，保良局亦毋須作出賠償。

領袖紀律訓練營在〇六年及〇八年在保良局屬下中小學推行，一〇年正式成立並推廣至其他學校與機構，以往學校反應雖多屬正面，但近年屢傳教練疑似不當訓練的個案，先後傳出要求學生集體下跪、水喉射向面部，近期更傳出導師亮刀與學生爭執，有男導師更涉嫌非禮女生被捕，令標榜鍛煉學生毅力的訓練營蒙上陰影。據悉保良局正通過學校聯絡涉事學生，冀進一步跟進與協助。

立法會教育界議員葉建源認為，保良局與承辦者解約作為補救措施，盡快平息事件屬負責任的做法，期望委員會完成報告會向公眾清晰公代，若證實訓練營確有不當做法，應該道歉與跟進。

葉建源又指出，今次事件反映保良局在收集學校回饋時，與學生的個人感受有相當落差，導致問題積累多年，到傳媒揭發始知情況嚴重，有需要檢討改善。